科大研發 FLCD 新顯示屏技術，解像度提升 3 倍且能耗減 5 倍！

近年，OLED 顯示技術成為大部分旗艦智能手機的新寵，而 LCD 視乎日漸衰敗。但其實，LCD 才是目前最為成熟的顯示技術，同時具備成本較低的優勢。而最近，香港科技大學研發出了一種名為「有源驅動鐵電液晶顯示器(FLCD)」的顯示技術，有望讓 LCD 登上新的頂峰。

據悉，香港科技大學的郭海成教授和 Abhishek Srivastava 助理教授帶領的團隊研發了一種新型的鐵電液晶材料，他們通過「場序彩色顯示技術」去掉了 LCD 中的彩色濾光片，只靠人類視覺系統將這些圖像融合成全色圖像。正常情況下，彩色濾光片成本佔 LCD 製作成本約百分之三十，因此移除彩色濾光片令 FLCD 成本低於傳統的液晶屏幕。同時，這種 FLCD 顯示技術不需要子像素技術，因此解像度比傳統顯示器提升三倍。

此外，FLCD 使用了 RGB LED 而非普通 LED 作為背光源，所以色彩飽和度亦有所提高。由於 RGB LED 光譜較窄，其色域亦因此較廣闊，使得 FLCD 的表現較現存市面任何一款的顯示器都更為優勝。總的來說，FLCD 能夠將解像度提升三倍，能耗減少三到五倍，同時還做到成本的降低。目前，OLED 依然未能做到 4K 畫質，而 LCD 已經在 8K 畫質上有所建樹，同時成本也更具競爭力，所以 LCD 依然是未來顯示技術的主力軍。

郭教授指﹕「FLCD 耗用較少能源，所以十分適合應用到如智能手機、平板及手提電腦等便攜式的電子儀器，可有效延長它們電池的使用時間。這個創新的液晶顯示器擁有更佳的解像度及色彩表現，可用於高端產品，例如虛擬實境（VR）設備及頭戴式顯示器等。」

developed in HK

香港一定唔支持 最尾賣比鬼佬

正解

係只好，科大唔會賣畀Chi-na多？

[edit]

OLED未做到4k畫質
冇記錯2016已經有
家陣lg有一大堆

microLED vs FLCD

好懷疑佢只係講緊手機上應用

中共：小小香港出埋晒d咁高汁既野？ 唔得咁樣既

香港唔係無人才只係俾支那同港共抹殺晒

好快會話係中国自主研發

成本仲要平過IPS LCD

黨報01個標題已經講左

科大國家重點實驗室研發FLCD顯示器技術 解像度增近3倍成本反降

國家中央科技部和財政部早前宣布，日後本港大學及科研機構，可直接向中央財政科技計劃申請項目經費，實現「科研資金過河」，而香港科技大學先進顯示與光電子技術國家重點實驗室團隊，則研發出「有源驅動鐵電液晶顯示器（FLCD）」技術。

FLCD技術理論上像素密度可達2,500 ppi（每英寸像素），較一般常見顯示器的700 ppi增加逾三倍。與此同時，新技術能減少電力損耗，更能減少高達三成製造成本。科大研究人員表示，正與數間屏幕生產商洽談合作，希望一年後能推出應用FLCD技術的屏幕產品。

幾年前有條女發明咗粒電可以用好長時間，依家個研究去咗邊

好可悲...

flcd=lcd+rgb led?

想知詳細技術

快手賣去外國

上網睇到,向列相液晶(IPS/VA/TN)

改用鐵電液晶(對比度10000:1,解像度2500ppi,5000hz更新率)

所以效能大幅倍升

能耗低5倍即刻點?
本身100%變-500%?

香港支持=低回報 , 賣技術去中國

寧願賣去外地 高回報 .

5000Hz mon
打第一人稱射擊一定爽死

唔好話5000,keep住有300FPS都偷笑

From Hong Kong (China)

係。識發電。

搞創科根本要投資去大學

無知一問，OLED 係咪比較護眼過LCD?

真係好過去搶

決戰 Micro LED
2020年代後普及化

yes 其他u post grad都8成大陸人 更何況ust

可以永遠遠離烙印mon鳥

同電池技術一樣一日唔見consumer grade 產品出現一日都唔好抱太大期望

佢唔係吹到已經傾緊合作最快下年推出市場喎

電池技術都有吹邊年邊年投產家用市場嫁

又要升級顯示卡了

支那：收歸國有以支持支那製造2025

molamola
實 驗 室 主 任 郭 海 成 教 授 表 示 ﹕ 「 科 大 的 顯 示 技 術 研 究 水 平 一 直 領 先 國 際 ， 並 擁 有 優 秀 研 究 團 隊 及 國 際 一 流 的 設 備 ， 現 在 獲 國 家 批 准 成 立 相 關 的 國 家 重 點 實 驗 室 ， 實 在 是 對 科 大 研 究 成 就 重 要 的 支 持。 科 大 與 中 山 大 學 發 揮 優 勢 互 補 ， 配 合 國 家 十 二 五 規 劃 ， 促 進 顯 示 產 業 發 展 。 」

proud！

賣俾京東方

Resolution 多三倍 係因為無color filter, 每一個pixel 都可顯示RGB color (時間上輪著顯示)。

驅動power 細左係因為驅動voltage 細左。

但因為 顯示技術唔同左，通用driver IC 不能用要重新開發。
由於要同backlight 夾 呢到功耗 仲可能會增加。(要少buffer 要加)

Backlight 從單色變多色可控 成本增加

埋單成本加左定減左未知。

最大好處respones time 快左。

最合適應用： 電競mon， 貴一貴都大把傻仔買

乜撚都怪大陸，俾香港政府抹殺係真，大陸政府對科技發展神咁拜

科大

自己功利搵真銀同技不如人，Sad咩鬼面

老老實實 唔開個mon 最護眼.....

只要輻射功率唔高就ok.
LCD 開始基本上都無問題。

要護眼就睇個mon 時環境要夠光，等你個瞳孔keep 住細。

=> 即夜晚全黑睇手機 最傷眼

10ms 你行幾過hz都無用

毫秒同微秒

柒撚咗

郭海成係香港人

唔認同... 但尊重。

勁

除非有政治或軍事需要，如果唔係，一向邊個俾多啲錢邊個話事。

150億投資落大學仲好啦，係都要科水比大陸，毛都研究唔到出黎

佢呢個 Spec 拍得住 Plasma

投資哂落大學就好了 明明香港既大學科研質素極高 仲要係咁少funding既情況下
有多啲funding就真係識飛

支國投資咁撚多落咩華為中興 投資落香港d大學仲好啦 豬兜

香港

成本平左唔等於要賣平d

IPHONE就係好例子

我無話會賣平，篇新聞自己都有講，

但成本平左對廠商黎講係更樂意採用

新機唔係加價已經當係反通脹

拜你老母

response time.....

LCD有個缺點係唔夠OLED咁薄，唔知依款LCD有無改善到？

香港人係俾支那同港共害死

明明香港人 支那就即時搶話自己研發 樓上條唔知五毛定傻仔仲要話唔關支那事

中國又贏

冇人提過佢個厚薄

D人唔睇response time, 10-200係好大range
我估而家現成prototype應該會有明顯殘影
當然肯定仲有改善空間

數學奇才

可能成個研發團隊都係NDS

港人港地研發都變大陸重點項目

香港人黎